% @Source Sigma
% @Points 
% @Redaction copie
Indiquer pour chacune des affirmations suivantes si elle est \textsc{vraie}
ou \textsc{fausse} puis justifier la réponse.
\medskip

\begin{description}
  \item[Affirmation 1] : FAUX
  
  On a $h(x)=\ln(2x-1)$. Or la fonction $t\mapsto\ln(t)$ est définie pour $t>0$.
  
  On en déduit que $h$ est définie pour $2x-1>0$, soit pour $x>\frac{1}{2}$.

  \item[Affirmation 2] : VRAIE

        On a $f(x) = 3\ln(x)$ donc $f'(x)=\frac{3}{x}$.

        On cherche le coefficient directeur de la tangente
        au point d'abscisse $1$ c'est-à-dire $f'(1)$.

        D'après la dérivée de $f$, on a
        \begin{align*}
          f'(1) & = \frac{3}{1} \\
          f'(1) & = 3
        \end{align*}

  \item[Affirmation 3] : VRAIE
  
  L'équation de la tangente en un point d'abscisse $x_0$ est donnée par 
  \[y=g'(a)(x-a)+g(a)\]
  On a $g(x)=3+2\ln(x)$ donc $g'(x)=\frac{2}{x}$. 
  En remplaçant dans la formule avec $a=1$ car la tangente est au point $A\nuplet{1 3}$,
  il vient :
  \begin{align*}
    y &= g'(1)(x-1)+g(1)\\
    y &= \frac{2}{1}(x-1)+3+2\ln(1)\\
    y &= 2(x-1)+3\\
    y &= 2x+1
  \end{align*}

  \item[Affirmation 4] : VRAIE
  
  On a $u(x)=3\ln(x)+x$ sur $\mathtt{I}=\interoo{0 +\infty}$ donc :
  \begin{align*}
    u'(x) &= \frac{3}{x}+1\\
    &= \frac{3+x}{x}
  \end{align*}
  Sur $\interoo{0 +\infty}$, on a $x>0$ et $x+3>0$ donc $u'(x)>0$.

  On en déduit que la fonction $u$ est strictement croissante sur l'intervalle $\mathtt{I}$.
\end{description}